放工翻到屋企，就除低個面具啦…

翻工對同事一個樣 收工對親人一個樣
我相信大部分打工仔都係咁樣

但係唔知有無巴絲同我一樣
翻到屋企完全唔想講嘢
只係想自己一個人靜吓

因為可以用最真實嘅一面去對住屋企人同男朋友
所以好容易就好炆憎 想發脾氣
爸爸媽媽問多幾句就唔想答
會西佢哋面
其實有時唔係佢哋煩 係我唔想講嘢

有時覺得自己好不孝同好任性
咁落去男朋友遲早會飛咗我
但係我真係好攰好想收埋自己

明呀
咁weekend放假對返佢地好d
屋企人會理解的

利申 不孝女

每日我差唔多放工我爸就會打俾我 係日日
但有時我會唔聽
唉好不孝 但我真係攰到唔想講嘢

你男人冇壓力？ 人人都要遷就你？
其實真係唔明啲女仔諗乜
我又未娶你，你成日‘得’起個款要我服侍，成日消耗自己男朋友。
直到一日頂唔後，反抗你哋，又話我哋變心，全世界冇個男人好。

真係你咃講撚哂。

定還是你對依家既生活唔滿意呀？其實應該要慶幸返屋企仲有家人錫你 無論點樣 屋企人都係最愛你

同埋返咩工咁攰？ 唔係office工？

你最真實一面係西面同唔講嘢？
坦白啲講，其實你係將工作情緒帶埋返屋企

工作嘅嘢留翻喺工作時間，返工啲嘢好閒過幾年可能唔係呢度返工，在意工作ok 但唔好太著緊
屋企嘅係一世，唔好將啲短暫負面轉移累積落去

阿爸阿媽煩就梗架喇，你西面定笑住hea 佢咪一樣，不嬲講咩都係應咗就算
你西面完，佢又多嘢怨，之後又生多個結出嚟
是但笑住hea ，佢就唔會再怨你態度唔好，煩少樣

翻shift啊

最真實唔係西面
應該係話翻工要不停賣笑不停講嘢咁
收咗工完全唔想笑唔想講嘢
就變咗冇表情
冇表情個樣又有啲西

我對自己嘅生活仲摸索緊呀
當然都好感激屋企人
不過唔開心或者辛苦嘅嘢就唔會想俾佢哋知
佢哋會擔心
所以就自己吞哂落肚

所以我有氹翻自己男朋友架

死港女係你真面目
天生品格差 冇得救

媽咪嬲咗我

做咩事呀巴打

我翻呢份工之前唔係咁架

媽咪都有上連登 唔講太多了

咁巴打你快啲氹翻媽咪啦

成日發我爛渣扭我氹 正一弓米弓 今次唔會妥協

我明喎，我真係明喎，所以上左連登，除低面具，做自己。

又屈落份工到 咩工咁巴閉改變你成港女呀

唔自爆啦 男朋友有上連登

為左份閪工同屋企人關係變差 真係值得咩
你對公司只係任何人都可取代嘅人
第時父母老左你就後悔

唔值得
所以搵緊方法俾自己好好發洩

講係咁講 但香港閪工一地都係

我都想搵份輕輕鬆鬆 唔大壓力既工啦

一模一樣

有得除低面具已經好好
除非自己一個 否則我對住所有人都帶住面具
一直笑 好似好開心咁
但我好想喊 好想大叫 好想鬧人
我好似已經忘記了真正的我係點

Good call

其實大家番工都辛苦
點解要將唔好既情緒向最親既人發洩呢
番工要笑面迎人 都係為賺錢 有目的
咁你既屋企人要體諒你西面 佢地又得到d咩呢
放假就多d陪下屋企人 多d多謝佢地
好好咁表達自己既感恩啦！
仲要錫多男朋友幾啖呀！

利申 過來人 但醒覺咗

加油啊巴打

dayoff放假喺屋企煲吓悲情劇喊吓啦
好似係最簡單嘅方法令自己喊

收到巴打
已經將啲放假時間俾哂屋企人同男朋友
不過偶爾都需要啲獨處時間

我明白樓主嘅情況
呢排放工夜 自己買嘢食返屋頂食
呀媽都問多幾句 其實只係想靜下 唔想答佢問題
但只要深呼吸 再望住佢地 親切嘅面容 我肯定樓主你都一定可以除下面具 因為只有家人係對你最真......

原來樓豬面具入面係無樣無表情
咁你唔好除好過

你最真實一面 就係好容易炆憎同發脾氣，
代表你真係性格差，唔該你改改佢。

一係你唔好返屋企 唔好應你男友唔好出街
得你要返工咩 佢地唔係奉指受你d氣架 死港女屌你

我做嘢都唔開心
最緊要同屋企人有商有量
佢哋會體諒自己仔女
真係唔開心會勸你搵過份
無謂再咁對住屋企人咁嘅態度
關係只是變殭 到時又多樣嘢唔開心

呢個道理我都明

巴打唔駛咁勞氣喎
件事又無嚴重到唔好翻屋企唔好出街
我又無話佢哋奉旨受我氣 我覺得係奉旨嘅就唔會出呢個po啦
咁大家都有情緒 想集思廣益吓大家會點處理

收到巴打
會試吓放慢少少步伐 深呼吸 再好好同佢哋溝通

難道真係會有人24/7都係笑臉迎人？
由心發出嗰隻

份工係原罪
quit啦 除非你份工絕世荀工， 絲打 咁樣好影響身邊既人 我好明白

我以前都會將啲學業壓力等等發洩喺男朋友身上
一做緊paper/溫書時溝通 就會好燥發老脾咁
直至一次好好脾氣既ex好認真咁講過一次
先驚覺自己咁真係好黑人憎

從此就轉換方式 一有壓力就好似細路仔扭氹/嗲/傾訴既方式黎抒發
發現咁樣唔止對方 連自己都舒服好多

ex 好慘

未就係...

分手又唔關呢樣野事既 拍左一年左右講
後來都相安無事左兩年

你ex好好 會講你知
嗲吋扭氹好似幾好
可以一試

你有心理準備咪得囉

垃圾
人前人後笑
對住最親既人就西面嫌人煩